{
    "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pendaratan-yang-benar-saat-lari-jarak-pendek-adalah-dengan-351",
            "question": "Pendaratan yang benar saat lari jarak pendek adalah dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan ujung telapak kaki.</p><p></p><p>semoga membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-671",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saing menghargai oleh karena itu di perlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. komitmen persatuan bangsa dalam keberagaman.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerukunan antarsuku, pemeluk agama, dan kelompok-kelompok sosial dapat dilakukan melalui dialog dan kerja sama dengan prinsip kebersamaan, kesetaraan, toleransi, dan saling menghormati.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-faktor-faktor-keberagaman-yang-terjadi-di-indonesia-m-904",
            "question": "1. Tuliskan faktor-faktor keberagaman yang terjadi di Indonesia minimal faktor    2. Apa yang dimaksud dengan Bhinneka Tunggal Ika dan Tuliskan landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia \r\n\r\n3. Apa yang dimaksud dengan suku dan ras \r\n\r\n4. Tuliskan beberapa alasan yang mendorong seseorang untuk melakukan kerjasama minimal tiga alasan \r\n\r\n5. Tuliskan isi dari pasal 30 ayat 1 undang-undang Dasar tahun 1945 \r\n\r\n6. Apa yang dimaksud dengan kerjasama dilihat dari ilmu sosiologi \r\n\r\n7. Tuliskan makna proklamasi dilihat dari aspek kultural dan aspek spiritual\r\n\r\n8. Apa yang dimaksud dengan komitmen \r\n\r\n9. Tuliskan empat tokoh pejuang daerah yang kamu ketahui beserta nama asal tokoh tersebut \r\n\r\n10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji \r\n\r\n\r\n\r\nmaaf kalo kebanyakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Letak geografis, Pengaruh kebudayaan asing, Agama, sejarah, Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p>2. <strong>Bhinneka Tunggal Ika adalah beraneka satu itu</strong>. Maknanya walau memiliki perbedaan, </p><p><strong>Landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia. </strong> Bangsa Indonesia tetaplah satu kesatuan utuh pasal 36A Undang-Undang Dasar (UUD) 1945 yang berbunyi \u201cLambang Negara ialah Garuda Pancasila dengan semboyan Bhinneka Tunggal Ika\u201d.</p><p>3. <strong>suku bangsa</strong> adalah suatu golongan manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama.</p><p><strong>Ras </strong>adalah suatu sistem klasifikasi yang digunakan untuk mengkategorikan manusia dalam populasi atau kelompok besar dan berbeda melalui ciri fenotipe, asal usul geografis, tampang jasmani dan kesukuan yang terwarisi.</p><p>4. Mempererat tali persaudaraan, Pekerjaan cepat selesai, Meringankan beban ,Lebih banyak teman, Dapat berbagi pengalaman, Banyak waktu untuk berkumpul.</p><p>5. Pasal 30 ayat (1) mengamanatkan bahwa \u201cTiap-tiap warga negara berhak dan wajib ikut serta dalam usha pertahanan dan keamanan negara\u201d</p><p>6. kerjasama diartikan sebagai segala aktivitas yang bertujuan untuk mendapatkan keuntungan bersama antar pihak terkait.</p><p>7. <strong>Aspek Kultural</strong> proklamasi membangun peradaban baru dari bangsa yang digolongkan pribumi (pada masa penjajahan belanda) menjadi bangsa yang mengakui persamaan harkat, martabat, dan derajat yang sama.</p><p><strong>Aspek Spiritual</strong> proklamasi yang diperoleh merupakan berkat rahmat Tuhan Yang Maha Esa yang meridhai perjuangan rakyat Indonesia melawan penjajah. Dan tidak terlepas dari doa seluruh rakyat Indonesia kepada Tuhan Yang Maha Esa.</p><p>8. komitmen adalah tanggung jawab diri kepada pasangan yang perlu dijaga bersama-sama.</p><p>9. pattimura:maluku\n</p><p>pangeran antasari:makassar\n</p><p>pangeran diponegoro:yogyakarta\n</p><p>cut nyak dien:lampadang\n</p><p>tuanku imam bonjol:sumatra barat</p><p>10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-toleransi-dan-kerukunan-hidup-bermasyarakat-450",
            "question": "Apa toleransi dan kerukunan hidup bermasyarakat???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*toleransi adalah menghargai orang lain baik itu pendapat.dan sebagainya</p><p>*kerukunan hidup bermasyarakat adalah saling tolong menolong Tampa memandang latar belakang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-wilayah-wilayah-negara-indonesia-724",
            "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1politik-etis-adalah-politik-balas-budi-yaitu-suatu-pemikiran-ya-798",
            "question": "1.Politik etis adalah politik balas budi yaitu suatu pemikiran yang menyatakan bahwa pemerintah koloneal memegang tanggung jawab moral bagi kesejahteraan pribadi.Namun pada prakteknya......    A.politik etis berjalan lancar\r\nB.politik etis menjadi alat penjajah Belanda untuk menghambat keuntungan \r\nC.politik etis hanya untuk menyejahterakan kalangan priyayi\r\nD.semua rakyat pribumi dapat menikmati pendidikan yang layak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. politik etis menjadi alat penjajah Belanda unguk menghambat keuntungan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahan-nya-tidak-mempunyai-undang-undang-dasar-273",
            "question": "Negara yang pemerintahan nya tidak mempunyai undang undang dasar tertulis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ingris dan kanada maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tidak-mencampuri-urusan-pribadi-orang-lain-merupakan-contoh-403",
            "question": "Sikap tidak mencampuri urusan pribadi orang lain merupakan contoh perilaku toleran terhadap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleran terhadap orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah, semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-ia-mengungkapkan-jangan-sekali-sekali-melupakan-sej-120",
            "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-deklarasi-djuanda-bagi-kesejahteraan-masyarakat-365",
            "question": "Apa manfaat deklarasi djuanda bagi kesejahteraan masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat Deklarasi Djuanda yang bagi Indonesia adalah telah menetapkan batas laut Indonesia, dimana pada awalnya laut-laut yang ada di antara pulau-pulau di Indonesia merupakan laut bebas, setelah Deklarasi Djuanda laut-laut tersebut menjadi laut teritorial dan Indonesia juga memiliki zona ekonomi eksklusif sepanjang 200 mil dari garis pantai pulau terluar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>SEMOGA MEMBANTU</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat Deklarasi Djuanda yang bagi Indonesia adalah telah menetapkan batas laut Indonesia, dimana pada awalnya laut-laut yang ada di antara pulau-pulau di Indonesia merupakan laut bebas, setelah Deklarasi Djuanda laut-laut tersebut menjadi laut teritorial dan Indonesia juga memiliki zona ekonomi eksklusif sepanjang ...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}